到底發燒要降溫定加溫？

降溫：本身已經打緊冷震,但有人話要解開衫、吹冷氣風扇幫身體降溫先符合醫學常識

升溫：蓋被焗出汗等身體降溫，但俾人話錯誤觀念

同埋發燒到底飲凍水定暖水好？

利申，發緊燒冇蓋被

食退燒藥
覺得忽冷忽熱係因為發燒，退撚咗就冇事

係中醫角度 同樣發燒 有唔同徵狀有唔同方式處理 有啲可以焗出汗 有時愈焗愈病 etc
利申 某lecture略略講過下

所謂焗出汗只會愈焗愈衰
無助降溫

同埋無叫你吹冷氣
只要空氣流通就得

要降溫，但發冷時可以先蓋被，等自己舒服啲，等開始慶時要揭開被，飲多啲水，沖涼同樣可以解溫

利申姑娘

舒服就得
發燒代表你身體免疫系統開緊波，除非你好辛苦，如果唔係就由佢燒啦

準時翻工咪無病囉
其實有無必要特登搞呢D
保持室內溫度 通風
自然會好

多謝各位巴打意見，已痊癒

傷寒論而言
寒證既話係會用熱藥，幫你發汗退熱
熱證就真係會用瀉法、或者單純清熱

感冒發燒嚟嚟去去都係 飲水 食藥 訓教 出街戴口罩啦